{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_052837",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "광주 충효동 요지"
    },
    "text": "光州忠孝洞（クァンジュ·チュンヒョドン）ヨジ\\n\n光州広域市北区金谷洞179-5番地\\n\n1964年8月29日に史跡に指定された。光州北区金谷洞(金谷洞)素材であり、面積は54万2000平方メートルだ。この付近には高麗末から朝鮮初期までの陶器窯跡がたくさん分布されているが、最も大きく、多様な陶磁器を焼いて出したところだ。1964年、国立中央博物館で、一部の堆積層や、窯の形を調査して破片を確認したが、堆積層では多様な粉青沙器(粉靑沙器)と白磁などを発見することができた。堆積層の上層から白磁とグィヤルムン、その下でパクジムン(剝地紋)・チョファムン(彫花紋)・サンガムムン(象嵌紋)・インファムン(印花紋)などが出土し、粉青沙器の文様と発達過程を推し量ることができ、インファムンの破片には''光・グヮンコン(光公)・チョン・ユンが(丁閏二)・ネソムシ(內贍寺)''などの名門銘文)があり、地方官ですつつも中央の関数です品を生産したことを知ることができる。2011年7月28日付文化財庁告示によって''、光州(クァンジュ)、忠孝洞陶窯址''で''、光州(クァンジュ)、忠孝洞の要旨''に名称が変更された。",
    "QA": [
        {
            "question": "この場所はどこですか？",
            "answer": "光州忠孝洞（クァンジュ·チュンヒョドン）ヨジは光州広域市北区金谷洞にあります。"
        },
        {
            "question": "何のためにこの場所が指定されましたか？",
            "answer": "この場所は1964年8月29日に史跡に指定されました。"
        },
        {
            "question": "この場所の面積はどのくらいですか？",
            "answer": "この場所の面積は54万2000平方メートルです。"
        },
        {
            "question": "この場所で何が焼かれましたか？",
            "answer": "この場所では高麗末から朝鮮初期までの陶磁器が焼かれました。"
        },
        {
            "question": "この場所の発掘調査で何が見つかりましたか？",
            "answer": "この場所の発掘調査で多様な粉青沙器や白磁などが見つかりました。"
        },
        {
            "question": "この場所の窯跡からはどのような文様が出土しましたか？",
            "answer": "この場所の窯跡からは粉青沙器の文様や発達過程を推し量ることができるパクジムンやチョファムン、サンガムムン、インファムンなどの文様が出土しました。"
        },
        {
            "question": "この場所の名門銘文には何が書かれていますか？",
            "answer": "この場所の名門銘文には'光・グヮンコン(光公)・チョン・ユンが(丁閏二)・ネソムシ(內贍寺)'などが書かれています。"
        },
        {
            "question": "この場所は何のための観光名所ですか？",
            "answer": "この場所は陶磁器の歴史と文化に興味のある人にとっての観光名所です。"
        },
        {
            "question": "この場所の名称は何ですか？",
            "answer": "この場所の正式名称は光州(クァンジュ)、忠孝洞陶窯址です。"
        },
        {
            "question": "この場所の名称はいつ変更されましたか？",
            "answer": "この場所の名称は2011年7月28日に光州(クァンジュ)、忠孝洞の要旨に変更されました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 368,
        "QA": 415
    }
}